［法律］我地可以用宗教理由豁免禁蒙面法

從最近唔少消息，禁蒙面法應該係豁免宗教原因嘅
咁我就見到有巴打話創立蒙面神教，咁就等我同大家分享下香港法律上宗教嘅定義啦。

基本法保障宗教自由大家都知啦，但係咩叫宗教呢？
根據高等法院原訟庭 Chu Woan Chyi v Director of Immigration [2007] HKEC 553
Hartmann J 有如下定義：54-56

54. In Adelaide Company of Jehovah’s Witnesses Inc v. The Commonwealth (1943) 67 CLR 116, Lathan CJ observed that —
“It would be difficult, if not impossible, to devise a definition of religion which would satisfy the adherents of all the many and various religious which exist, or have existed, in the world.”

55. A religion, I think, needs to be something more than a set of shared ethical beliefs. But it does not, in my view, certainly not in the Asian context, demand a belief in the existence of God or any intelligent first cause. Among clearly recognised religious which do not teach what would generally be considered a belief in the existence of God are Buddhism and Taoism.

56. For present purposes, it is sufficient, I think, to adopt the guidelines of the High Court of Australia in Church of the New Faith v. Commissioner of Pay-Roll (1982) 154 CLR 120, per Wilson and Deane JJ at p.174 :
“ One of the more important indicia of ‘a religion’ is that the particular collection of ideas and/or practices involves belief in the supernatural, that is to say, belief that really extends beyond that which is capable of perception by the senses. If that be absent, it is unlikely that one has ‘a religion’. Another is that the ideas relate to man’s nature and place in the universe and his relation to things supernatural. A third is that the ideas are accepted by adherents as requiring or encouraging them to observe particular standards or codes of conduct or to participate in specific practices having supernatural significance. A fourth is that, however loosely knit and varying in beliefs and practices adherents may be, they constitute an identifiable group or identifiable groups.”

簡單黎講，宗教有如下條件：
1. 單純嘅道德規範或觀念不足以成為宗教
2. 不需要一個超自然嘅神/智慧生命
3. 要有伸延至感官之外的信念
4. 內容有關人類在宇宙中的本質和定位
5. 有一套要遵從嘅codes
6. 無論幾分散都好，要組成到一個或數個可identify嘅group

各位創教巴打 識做啦

推

極緊要

我係明教教主

復辟白蓮教！

仲信香港有法治咩？

飛天意粉神教黎到香港進化咗做蒙面意粉神教

括你老母免
你宜家係認同緊急法
拉

連登教

殊樂咇咇教

應對係俾班和理非一個理由出黎

二百幾萬和理非 係時候一齊出手

銀髮軍師 和理非加入 戰況大增千倍的新戰術

和理非都要一個理由說服自己係無犯法

Ok

唔好on9 啦清

易記順口，就用依個

如果法輪功的教義要蒙面，應該即刻好多人想入教

自由西教

正式confirm宗教係豁免

全假教 日月年神教

200萬人一齊信一個教

知唔知邊個批核宗教社團註冊
係狗務處

磁力教

宗教係唔係註冊嘅

係我嘅權利，我毋需要揾藉口

係社團先要註冊

明教

問題
黑警唔會理
照拉

教會唱
漏奶乜L關係

真理教有無位

至少統一口徑，法庭告唔入
如果唔係，你一蒙面就肯定犯法

612就已經武力驅散和平集會啦
對住極權政府你覺得有用?

依家係俾個藉口你係法庭辯護啊

改信伊斯蘭

無用架

你宜家唱聖歌都打9你

你仲唔明宜家個處景

人人信教

唔好自欺欺人 班popo一樣會告你呢條罪

可以，不過你自創宗教，唔理告唔告得入，佢都會照拉你毒打你一身先
係用就用一個佢地唔敢招惹嘅宗教

同埋依家果個subsidiary legislation有「和理辯解」呢條

法律咩黎架？

中二病教是常識吧
唔好逼我出Excalibur

Push

告就照告，但係會大機會好多告唔入

法輪功？

我唔曬得架 d 皮膚一曬就出事 係咪可以包到實一實先出街

利申 紅班狼瘡症患者

訓教

唔理咩教啦，信左先

我正式宣布：蒙面神教正式成立！

我係蒙面神教先知（教名暫定）
各位介唔介意入黎集中討論

我希望可以成立一個初步嘅tg群組
聚人討論 可行否

唔好on9 今次就算你搵理由豁免到 下次就立第二條法..

我蒙面原因:

我唔想比阿媽知道我行街
我唔想比屋企知道我行街
我唔想比老婆知道我行街
我唔想比老師知道我行街
我唔想比同學知道我行街
我唔想比朋友知道我行街
我唔想比大婆知道我行街
我唔想比二奶知道我行街
...................

社團先要軍政府處理
宗教唔駛

有冇依織師妹

一步一步打 唔好失敗主義至上
你講嘅野絕對有道理
但照諗左先
政府出招再改

伊斯蘭教有無得諗

我唔撚要捉字失，我要呢條條例唔存在

我職業係小丑🤡

幫幫手

伊斯蘭教嘅形象唔係太好

幫推

pish

蓮燈教

蒙面神教

可能遲啲順手打壓埋宗教 新疆2.0

單純為上庭

push

乜而家應該繼續方法避？
而唔係搵方法抗爭？
支持討論可行方案玩法律
但咁樣只係被動同反智

訓晏教

樓豬熟唔熟tg野
我淨係識入
唔識做搞手
俾個tg我我地起左個群先？
以防連登再死

你將個重點放係佢用緊急法立咩法 先係失敗主義

直接加入伊斯蘭教得唔得？

同步進行
邊擋邊打
我地有無限隻手
唔係得一隻

成立一個教仲可以聚集人群

樓主到而家仲諗on9野，反映你心智未成熟

而家已經過晒溫溫吞吞玩弄小聰明既階段喇
除咗jr777呢個決定外
就只剩低公民抗命

法庭好難會信服..

ok我修正我嘅講法
我希望多條戰線同步
你唔係失敗主義
咁得唔得

加入伊斯蘭教ISIS

一切順利

同無南超做特別既殊樂咇咇

飛天蒙面意粉教

你係咪唔識分伊斯蘭教同伊斯蘭國啊，伊斯蘭教好似係全球第二多人嘅宗教點會形象唔好

千面之神
我們是無臉者
Valar Morghulis

推 連登教

依家西方國家出蒙面法就係為左限制伊斯蘭恐襲

天主教會唔會宣布教徒跟返猶太律例，外出時可以戴面紗，以示向神的尊敬？

對唔住借個位
18區開花，唔好去政總

行政署向政府總部的員工發電郵，指政總員工可以在今日下午3時半後下班。有政總員工表示，多名警察在午飯時間手持槍枝進入政總戒備。

金鐘佢地已經打到熟晒
知道晒我地有咩不足、點樣可以捉到最多人
而家已經有晒部署駐晒兵
我地唔好再打冇把握嘅仗，去返自己地頭，遍地開花！

最好組織到進行儀式後有證書果種，就好似耶教洗禮後有證書咁。

揸儀張證書大大聲講我信連登教嘅尊重信仰必須蒙面

我相信天地係由連登仔創造

連登教丫DLLM

真

化寶燒溪錢？潮流興用真？

幾膠都好，佢吹得你漲咩

墮蓮神教

依家無法律可言，班狗一定拉左人先

女仔化妝（顏料）化左個大濃妝（改頭換臉）算唔算犯左法

收皮啦，匪公安要拉尻你唔通會同你講道理咩
你係咪對共匪有咩奇怪既性幻想啊

可以諗下用非洲宗教面具

依家係對法庭仲有信心

都係嗰句
拘捕不同於檢控
宗教係防檢 不防拉

健康理由都得啦
屌你老母612有不反你都開槍啦
點解唔戴得呀

樓豬要唔要留tg整gp
我唔熟呢啲

推 快d

張無忌

10月5日之前咪一樣都係亂拉 有唔同咩

拉

宜家緊急法同你講，共匪要你三更死，就不可留你到五更
法院咪判囉，共匪一定打贏過啵

連教

緊急法問題

宜家仲打飛機話香港有法治？你係咪On99
正如垃圾會係垃圾一樣，法院都係廢院
唔好打咁多飛機啦，好唔好

到時警犬喬裝連登教

整個蒙面超人神教得唔得
教義: 執行正義

打倒極權教

女人最易破 個個中東女人咁款就得

好似有返小小以前連登既味道

全民入敎做 穆斯林

如何成為一名穆斯林?

只需說：「我作證除了安拉之外，再無其他的主。 我又作證，穆罕默德是安拉的使 者。 」

唔好仲on99喺度揾理由啦
之後黑警見你蒙面就發狂衝上黎打人
屌你之後先慢慢解釋已經冇撚用

我正式宣布：蒙面神教正式成立！

幫幫手

拘捕=/=檢控

正解，根本從無確解
香港根本冇法律
法律自己有so->跟法律做
法律自己冇so->唔跟法律做

點都然

啲狗唔會理係咪宗教理由, 9拉你先,有咩同個官講
如果係藍絲官你就bye bye

支那狗法

咪撚柒啦, 例就咁寫, 執行咪又係乜鳩都照拉

咁唔做你100%死
做左至少有機會打lut

仲信法律？

信奉獅鳥神
真係教

黑蓮教

on9，警察又係照拉你。

學摩西，有經文支持！

如果法律100%不可行
全部手足早就判哂了

只要佢仲有10%公信力
呢個諗法就有10%威力

蒼天已死，黃天當立
創立公元184年
教徒不分男女老幼全黃巾包頭蒙面
張角第28世代傳人
道教太平道
教義
太平清領書

伊斯蘭教

總之依家係整條惡法出黎進一步令到黑警濫捕
然後上到庭你覺得話自己信教就冇事 我就建議你咪撚咁on9覺得咁就會冇事

連登成日都有教會歌架啦

有10%威力，第一射爆頭個黑警拉左啦

Push推！反對緊急蒙面法，走出同溫層
Call 人出黎呀，反緊急法！反獨裁特首
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
「反極權運動」守護香港，深層改革

抗爭轉型及進化建議：
重要目標：11月24號區議會選舉
和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、良知、美國制裁、親北京賣港賊、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉、為港人服務
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：文宣！各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、民主/黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡，打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.04

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
諗到再加
Victory at all costs, victory in spite of all terror, victory however long and hard the road may be; for without victory, there is no survival.
Winston Churchill

娘娘重有冇著得涼涼

有咩用先 重點唔係法例上 係執法者會點執法

香港政府同你講法律就唔會搞到今日咁啦

我信伊斯蘭，伊斯蘭女性要蒙面

如果佢拘捕一個以宗教為理由蒙面嘅人
就用英文推到上國際
睇伊斯蘭教放唔放過佢地

法律？而家周街打人 拉人 果d 就係所謂執法人員 而家根本係用法律嚟擴大非法行為！

要草啲庫里波斯

如果jr失敗 就要行呢條路啦

生病可以豁免

口罩係用黎預防ga
03年中左沙士先黎戴？

瞓教教
宗教活動：發夢

天主教及基督徒，你話摩西係我嘅偶像